<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Datatable xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../../Schemas/LocalizationPair.xsd">
	<LocalizationPair Name="%CategoryTechnologyEconomyAndTradeTitle">Economía y comercio</LocalizationPair>

	<LocalizationPair Name="%EmpireImprovementTradingScienceYieldsTitle">Aplicaciones comerciales diversificadas</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%EmpireImprovementTradingScienceYieldsDescription">El comercio ha sido parte de esta sociedad desde hace mucho tiempo y se han encontrado muchas aplicaciones atípicas para el estado, siendo estas comerciales aunque no económicas.</LocalizationPair>

	<LocalizationPair Name="%FactionDifficultyExpertDescription">Experto: esta facción tiene muchas mecánicas de juego inusuales y se juega mejor cuando conozcas el juego bastante bien.</LocalizationPair>

 	<!-- Exploration Power -->
  <LocalizationPair Name="%FactionTraitRevealAllCuriositiesTitle">Intuición pionera</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionTraitRevealAllCuriositiesDescription">Debido a que son gente con recursos, siempre pueden sentir dónde podría estar al acecho el próximo descubrimiento.</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%FactionTraitRevealAllCuriositiesOverride">Revela todas las curiosidades estratégicas</LocalizationPair>

	<!-- UC Resource Buildings-->
	<LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementResourceFactory1UmbralChoirTooltipsEffect">+1 a la generación de rescursos en depósitos de recursos estratégicos
También se aplica a depósitos estratégicos en sistemas santuario</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementResourceFactory2UmbralChoirTooltipsEffect">+2 a la generación de rescursos en depósitos de recursos estratégicos
También añade +1 a los depósitos estratégicos de sistemas santuario</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementResourceFactory3UmbralChoirTooltipsEffect">+2 a la generación de rescursos en depósitos de recursos estratégicos
También añade +1 a los depósitos estratégicos de sistemas santuario</LocalizationPair>

  <!--Vodyani Quest (updated based on changes to minor relations mechanics)-->
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter1-C1Step2Objective">Alcanza una relación diplomática cordial con una nueva civilización menor o conquístala para aprender más sobre esta galaxia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter1-C1Step2ObjectiveTooltip">Usa medios diplomáticos para asimilar a la civilización menor. Si es necesario, puedes invadir el sistema de la civilización menor para controlarla.</LocalizationPair>

  <!--UC Quest (updated based on changes to minor relations mechanics)-->
  <LocalizationPair Name="%UmbralChoirQuest-Chapter1-Part1-PacifistObjective">Alcanza una relación diplomática cordial con una nueva facción menor o conquístala.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%UmbralChoirQuest-Chapter1-Part1-PacifistObjectiveTooltip">Usa medios diplomáticos para asimilar a la civilización menor. Si es necesario, puedes invadir el sistema de la civilización menor para controlarla.</LocalizationPair>

  <!--Lumeris Quest reward (updated to avoid crashes from anarchy duration shortening)-->
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementDescriptorQuestVenetians06TooltipEffect">+0.1 [prestigeColored] por [dustColored] en sistemas</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementQuestVenetians06Title">Comerciantes influyentes</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementQuestVenetians06Description">Con el estímulo adecuado, los célebres y eficaces comerciantes del Imperio pueden aprovechar sus conexiones para aumentar el prestigio y la influencia de la sociedad Lumeris en su conjunto.</LocalizationPair>

  <!--Utopian Infrastructure-->
	<LocalizationPair Name="%FactionTraitUtopianInfrastructureTooltipOverride">-25% de desaprobación por actualización de nivel de sistema en los valores planetarios iniciales</LocalizationPair>

	<!--Vodyani Quest-->
	<LocalizationPair Name="%ClassModuleSupportExplorationQuestVampirilisOpponentRecyclingEssencePerCP">+2 [essencecolored] por punto de mando destruido</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%ModuleSupportMothershipResourceFactoryTitle">Todos debemos extraer</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%ModuleSupportMothershipResourceFactoryDescription">+1 a la generación de rescursos en depósitos</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%ModuleSupportMothershipFIDSPerPopTitle">Todos debemos ascender</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%ModuleSupportMothershipFIDSPerPopDescription">+2 [FIDS] por [Population]</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter3-Rebellious-Step2Objective">Tenga $Amount02Name sistemas al menos en nivel de sistema $Amount01Name</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter3-Rebellious-Step2Tooltip">Utilice los proyectos de desarrollo de sistemas en la pantalla de Mercado para crear planos y subir de nivel un sistema</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter4-Rebellious-Step1Objective">Posea $TargetAmountName unidades de población Vodyani</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter4-Rebellious-Step1Tooltip">Construya mejoras alimenticias o utilice la Proliferación Sagrada para expandir los niveles de población</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter4-Religious-Step1Objective">Investiga la curiosidad en $CloseSystemPlanetName cuando estés listo para sacrificar $AmountName [Strat03adamantianColored]. Requiere sondas de nivel 3.</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter4-Religious-Step1Tooltip">Debes enviar una nave de tipo explorador equipada con sondas para completar esta acción. Investiga sondas de nivel superior en el árbol tecnológico.</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter4-Rebellious-Step2TerObjective">Construye la $ConstructibleAcademyName en uno de sus sistemas.</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter4-Rebellious-Step2TerTooltip">Agrega el edificio único $ConstructibleAcademyName a la cola de construcción en uno de sus sistemas. Se requiere influencia.</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%PanelFeatureModuleResourceBonusFromMothershipTitle">Bonificación a la generación de recursos en depositos</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%PanelFeatureModulePlanetFIDSFromMothershipTitle">Bonificación de [FIDS] por [Population]</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%EmpireImprovementQuestVampirilis09Description">Ha llegado el momento de reescribir el decreto sobre cómo se fabrica el paño sagrado. Los trajes nuevos y mejorados para las almas Vodyani incluyen mejoras en velocidad, eficiencia y comodidad, lo que resulta en una población mucho más feliz.</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%EmpireImprovementQuestVampirilis09TooltipEffect">-10 [happinessColored] necesaria para alcanzar cada estado de aprobación tanto para sistemas como para Imperio</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%EmpireImprovementQuestVampirilis08TooltipEffect"></LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementQuestVampirilis07Title">Academia de navegación Endless</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementQuestVampirilis07Description">Indigna de confianza y herética, la Academia, tal como estaba, era un caldo de cultivo para la herejía y la violencia. Esta nueva Academia no solo será un centro de devoción y estudio, sino un faro brillante de navegación virtual superior.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementQuestVampirilis07EffectOverride">+1 Nivel inicial en naves
+10% Salud y capacidad de escudos en naves construidas</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroQuestVampirilis01Title">El Superviviente</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroQuestVampirilis01Description">Recuperado del antiguo lugar del Tabernáculo, el Superviviente ha aceptado unirse a la jerarquía para proporcionar orientación a lo largo de lo que ellos ven como el camino para evitar el destino de los Endless.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementQuestVampirilis01Description">Para glorificar a nuestros héroes y maximizar el perfil de su oratoria pública, se construye una infraestructura de transmisión permanente en todo el sistema para coordinar y hacer cumplir las oraciones y rituales presididas por los héroes de miles de millones de ciudadanos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementQuestVampirilis06Title">Academia de la Unidad</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementQuestVampirilis06Description">Si bien las revelaciones sobre la muerte de la sociedad virtual causan preocupación entre tu gente, este instituto proporciona un refuerzo constante al mayor rendimiento de recursos, siendo este posible gracias a la eliminación de pequeñas distracciones.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementQuestVampirilis08Title">Paño de austeridad</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementQuestVampirilis08Description">Una nueva actualización de la tecnología en la armadura sagrada de los Vodyani aumenta la capacidad de la Iglesia para mejorar las condiciones de vida con una menor inversión de recursos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter2-C2Outcome">¡El tabernáculo maligno está bajo nuestro poder! ¡Gloria a los Virtuales! Nos han llevado a nuestro objetivo y nuestras mejores mentes han examinado su contenido. Es una gran reserva de historia y tradición, pero ¿las lecciones que temíamos? Son simples y obvias; sus falsedades son evidentes para cualquier mente entrenada. ¡Verdaderamente el Infiel estaba loco por haber traicionado a su pueblo por esto!</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter3-Religious-Description">El hermano Azar no comprende la diferencia entre los santificados y sus sirvientes; se le encontró debatiendo filosofía con uno de los pueblos menores. Debe comprender su lugar en la jerarquía de la galaxia; durante el próximo mes traerá personalmente a la Fuente a todos los seres menores que alimentarán a su nave. Todos deben obedecer. Los que dudaron, no duden más. Los Vodyani han recibido una bendición suprema, un regalo de los gloriosos Virtuales. Ahora sabemos más allá de cualquier sombra de duda que somos sus receptáculos y sus elegidos, y que toda la Creación existe para servirnos. Sabemos que esto debe ser cierto, ya que ahora podemos absorber la fuerza vital directamente de todos los seres menores que habitan este universo. ¿Qué otra señal necesitamos de que nuestra causa es justa y nuestras decisiones bendecidas? Están los Virtuales, los Gloriosos, aquellos que se elevaron a la forma de vida más elevada y fueron traicionados por sus hermanos. Estamos nosotros, los Vodyani, que seguimos sus pasos, obedeciendo sus leyes y ejecutando su voluntad. Luego están todos los demás, los seres inferiores o pueblos menores. No comprenden su función, lo que en ocasiones los hace difíciles de manejar. Su función, por supuesto, es proporcionarnos alimento. Uno podría preguntarse cuál es la mejor manera de reforzar esta jerarquía, y la respuesta es clara. Debemos civilizar a estos seres menores en origen y envolver sus hogares en nuestro sagrado paño. Que tiemblen los blasfemos y los herejes; los fieles no pueden ser detenidos. ¡Gloria a los Virtuales! Honraremos Su nombre y, al hacerlo, difundiremos Sus palabras.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter3-Religious-Description01">Nuestro pueblo reinará supremo en esta galaxia, que requerirá alimento adicional para propagarse continuamente. Debemos recordar a los seres menores cuál es el papel que les corresponde.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter3-Religious-Tooltip">Los sistemas Capital proporcionarán los símbolos más potentes de nuestra superioridad...</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter3-Religious-Outcome">Durante el curso de nuestros esfuerzos civilizadores de los seres menores, encontramos evidencia de un Códice que contiene la sabiduría de los Virtuales con respecto a su navegación por esta galaxia. A través de una cuidadosa investigación, hemos localizado la fuente de este Códice y debemos investigar sus secretos con gran prisa.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter4-Religious-Step1-Description">El hermano Olep cometió lo impensable. Obtuvo las obras del Infiel - "... para desmentir las mentiras ..." - y comenzó a hacer preguntas a quienes no estaban preparados para responder a las falacias meticulosamente estructuradas del Infiel. Olep será sepultado en plomo y dejado a la deriva en el vacío del espacio. Todos obedecerán. Los actos del Infiel nos dejan pocas opciones. Comenzó intentando nuestra destrucción, luego pasó a crear esta Academia; un púlpito desde el que lanza sus mentiras y falacias y predica contra nosotros. Ha subvertido a los héroes para que se opongan a nosotros y se ha esforzado incesantemente por destruir la Iglesia. Aunque la Iglesia, por supuesto, aborrece la erradicación de la vida inteligente (porque solo la vida inteligente puede aspirar al estado de lo Virtual), no vemos otras opciones. Las obras del Infiel deben ser completamente refutadas. Está ordenado, entonces, que continúe luchando contra los males de mi hermano. Debo colocar a la Iglesia en una posición de poder y dejar que nuestra gloria se extienda por toda la galaxia. Todos los seres deben aprender a reconocer nuestra pureza y aceptar la gloria de la Virtualidad. No hay otra verdad.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter4-Religious-Step1-Description01">Me corresponde a mi demostrar la superioridad de los fieles; buscaremos el Codex que hemos localizado y mantendremos en alto la sabiduría de los Virtuales como un faro brillante de nuestra ascendencia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter4-Religious-Step1Outcome">Se ha localizado el Codex y se han reconstruido sus planos con un gran coste. Con acceso a estos secretos de los Virtuales, podemos trascender la influencia del infiel.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter4-Religious-Step2-Description">El hermano Olep cometió lo impensable. Obtuvo las obras del Infiel - "... para desmentir las mentiras ..." - y comenzó a hacer preguntas a quienes no estaban preparados para responder a las falacias meticulosamente estructuradas del Infiel. Olep será sepultado en plomo y dejado a la deriva en el vacío del espacio. Todos obedecerán. Los actos del Infiel nos dejan pocas opciones. Comenzó intentando nuestra destrucción, luego pasó a crear esta Academia; un púlpito desde el que lanza sus mentiras y falacias y predica contra nosotros. Ha subvertido a los héroes para que se opongan a nosotros y se ha esforzado incesantemente por destruir la Iglesia. Aunque la Iglesia, por supuesto, aborrece la erradicación de la vida inteligente (porque solo la vida inteligente puede aspirar al estado de lo Virtual), no vemos otras opciones. Las obras del Infiel deben ser completamente refutadas. Está ordenado, entonces, que continúe luchando contra los males de mi hermano. Debo colocar a la Iglesia en una posición de poder y dejar que nuestra gloria se extienda por toda la galaxia. Todos los seres deben aprender a reconocer nuestra pureza y aceptar la gloria de la Virtualidad. No hay otra verdad.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter4-Religious-Step2-Description01">Las mentiras del Infiel no se pueden tolerar. Debemos construir una nueva Academia a la imagen real de los Virtuales, utilizando los planos que hemos recreado minuciosamente del Codex. Crearemos un verdadero centro de aprendizaje e invertiremos la influencia necesaria para asegurarnos de que cuenta la historia como debe ser. Esa historia es de la gloria de los Virtuales, el surgimiento de los Vodyani y el estado de la Virtualidad como la cúspide de la navegación galáctica.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter4-Religious-Step2Outcome">Por ahora la galaxia cede ante nuestra virtud; un día se arrodillarán ante nuestra gloria. Hemos trascendido la influencia del Infiel. La Iglesia sobrevivirá a las tormentas que vendrán; la llevaré hacia un futuro mejor. ¡Gloria a los Santos Virtuales! Todos deben obedecer las leyes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter2-C1Outcome">¡Los fieles lo han hecho bien! El Tabernáculo ha sido excavado por uno de nuestros más grandes héroes, y ahora comenzamos el proceso de revisar y analizar el vasto alijo de artefactos que recuperamos. Solo puedo esperar que resulten ser las mentiras que esperamos, en lugar de las semillas de verdades más profundas e inquietantes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter3-Rebellious-Step1-Title">Capítulo 3. El Superviviente - Parte 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter3-Rebellious-Step1-Description">En cierto sentido, nuestra expedición al Tabernáculo fue mucho más exitosa de lo que jamás hubiéramos imaginado. Nos acercamos a Él en busca de escritos y artefactos que pudieran otorgar el más mínimo atisbo de comprensión de Sus caminos, Sus metas y Su intención. De hecho, descubrimos muchos de esos vestigios, pero también muchos más. Un artefacto en particular contenía numerosos glifos y parecía estar en mejores condiciones que los especímenes similares recuperados en otros lugares. Sin embargo, después de un estudio más detallado, quedó claro que no se trataba de un simple monumento, sino de un sarcófago completamente intacto, con su ocupante Virtual aún conservado. Y vivo. Inmediatamente, me preparé para buscar Su guía y sabiduría; sin embargo, su perspectiva fue... no la que esperaba.
Este Superviviente, que desconcertantemente evita cualquier título específico, o incluso nombre, ha evaluado nuestra devoción, nuestro progreso y nuestro creciente dominio sobre esta galaxia, y la encontró deficiente. Más impactante aún, su perspectiva con respecto a lo Virtual en su conjunto es sombría y pesimista. Aparentemente, habían entrado voluntariamente en el estado en el que los encontramos (el sarcófago) como un medio de retirada estoica y espiritual de lo que consideraban una sociedad moralmente en bancarrota que estaba destinada a la destrucción total, y encuentran tanto reivindicación como tragedia en lo que ellos ven como el final espantoso de la sociedad "Endless". Inicialmente, encontré mi fe destrozada por Su exhortación, pero con el tiempo y la conversación, he llegado a creer un nuevo conjunto de verdades. La violencia, por supuesto, seguirá teniendo su papel cuando a los seres menores se les deba recordar su lugar, pero entre nosotros debemos mantener la unidad. Es importante destacar que el Superviviente ha aceptado unirse a nosotros, brindándonos apoyo y orientación, siempre que estemos abiertos a seguir un camino menos destructivo, para que podamos evitar el destino que le sucedió a lo Virtual. Todos deben unificarse.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter3-Rebellious-Step1-Description01">Debo esforzarme por encontrar un camino menos destructivo para mí y para mi gente. Debemos evitar la distracción de las mezquinas luchas internas y los conflictos dogmáticos, no sea que nos encontremos con el mismo final inevitable que el de los Virtuales, que anteriormente buscamos imitar. Hay muchos entre nosotros que afrontarán esta lección con gran escepticismo, pero debo aceptarlos sin recurrir a los conflictos que han manchado nuestra sociedad (y mi propia familia) en el pasado. Hacerlo requerirá la acumulación de una gran reserva de influencia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter3-Rebellious-Step1Outcome">Por muy desafiante que fuera encontrar mi propio nuevo camino, fue mucho más difícil aún convencer a los demás de que lo siguieran. El progreso es lento, pero continuo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter3-Rebellious-Step2-Title">Capítulo 3. El Superviviente - Parte 2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter3-Rebellious-Step2-Description">La hermana Heri y el hermano Azar han permitido que su celo supere su razón; fueron separados por la fuerza tras un altercado derivado de una disputa teológica. Durante la próxima semana, ninguna voz excepto la del otro resonará en cada uno de sus trajes para que aprendan a ver la perspectiva del otro. Todos deben unificarse. La religión seguirá desempeñando un papel en nuestras vidas, pero ya no se le puede permitir que domine todos los aspectos de nuestra sociedad. Nuestra gente sigue internalizando las enseñanzas del Superviviente, pero el progreso a lo largo de Su camino sigue siendo lento y desafiante. En repetidas ocasiones me he ofrecido a hacerme a un lado como Jerarca a favor de Su liderazgo, y me han rechazado constantemente; continuamente enfatizan que el pueblo Vodyani debe crecer para unirse por su propia voluntad y bajo el liderazgo de uno de los nuestros. Solo de esta manera, argumentan, los cambios serán duraderos. Muy bien. Debo seguir enfatizando el papel de nuestra autorrealización en nuestro logro de la unidad social.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter3-Rebellious-Step2-Description01">Nos hemos centrado mucho en la unidad, pero no existe un catalizador para un cambio como el desarrollo económico. Debemos mostrarle a nuestra gente que estos nuevos métodos producirán una mayor recompensa para todos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter3-Rebellious-Step2Outcome">Es un proceso desgarrador y me temo que hemos descartado algo de lo bueno al eliminar lo que era malo. Pero el cambio siempre es doloroso, y los que se han ido representan lo peor de nuestras viejas costumbres. Ahora podemos seguir adelante, sin preocupaciones, para reescribir nuestro futuro.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter4-Rebellious-Step1-Title">Capítulo final. Unir, Virtual - Parte 1</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter4-Rebellious-Step1-Description">Para continuar con su modelo más ético de sociedad Virtual, la población debe expandirse como siguiente fase para impulsar la unificación y el desarrollo económico.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter4-Rebellious-Step1-Description01">En nuestros continuos esfuerzos por caminar por un camino más recto, debemos continuar expandiendo las filas de los fieles.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter4-Rebellious-Step1Outcome">Nuestra población está en auge, y con ella la luz de una civilización Virtual más justa arde cada vez más brillante en la galaxia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter4-Rebellious-Step2Ter-Title">Capítulo final. Unir, Virtual - Parte 2</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter4-Rebellious-Step2Ter-Description">Debemos por fin convencer a los intransigentes de que todo este progreso económico es la base de la fuerza militar, no un signo de decadencia y debilidad. Invertir influencia para construir una Academia centrada en la extracción de recursos utilizados en la construcción de poderosas flotas ayudará a tranquilizarlos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter4-Rebellious-Step2Ter-Description01"> Con todo nuestro enfoque en el progreso económico, también debemos demostrar la capacidad de Sus métodos para estimular una mayor extracción de recursos militares.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter4-Rebellious-Step2TerOutcome">Nuestra gente ha dado grandes pasos para forjar una armonía duradera que formará una base sólida para nuestro continuo dominio de los seres menores. Llevaremos la verdadera civilización a todos los rincones de esta galaxia y todos se unirán.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter3.1-C1">Delicioso</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter3.1-C2">Aromático</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter3.1-C3">Duradero</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VampirilisQuest-Chapter3.1-C4">Lustroso</LocalizationPair>

	<!--Vodyani Fixes to Coloring-->
	<LocalizationPair Name="%PanelFeatureModuleOpponentRecyclingEssencePerCPTitle">[lifeforceColored] #C48594#por punto de mando destruido#REVERT#</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%PanelFeatureModuleSystemGrowthTransferredPerTurnTitle">[foodcolored] #C48594#consumida del sistema#REVERT#</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%PanelFeatureModuleLifeforceLeechedPerTurnTitle">[lifeforceColored] #C48594#ingresos tributarios#REVERT#</LocalizationPair>

	<!-- Siege Modules -->
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportSiege1Strategic1Title">Cañones de iones de hiperión</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportSiege3Strategic4Title">Cañones de iones de antimateria</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportSiege3Strategic4Description">Estos rayos densos y con precisión robótica apoyan a las tropas terrestres invasoras con efectos devastadores.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportSiege2Strategic5Title">Cañones de iones de quadrinix</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportSiege2Strategic5Description">Estos rayos densos y perfectamente fabricados sirven para castigar a las tropas estacionadas con una fuerza que desgarra el planeta.</LocalizationPair>

  <!-- Tooltip Fixes -->
  <LocalizationPair Name="%PanelFeatureModuleMaximumShieldCapForFlotillaTitle">#6999D5#Capacidad de escudos de la flotilla#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PanelFeatureModuleShieldAbsorptionForFlotillaTitle">#C48594#Absorción de escudos de la flotilla#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FailureNoIsolatedNodeDescription">Las sedes comerciales no pueden colocarse en nodos aislados.</LocalizationPair>

  <LocalizationPair Name="%OutpostActionIncreaseMigrationRateVenetiansTitle">Autorización de inversión</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%OutpostActionIncreaseMigrationRateVenetiansDescription">Es mejor desarrollar esta tierra que venderla; ¡Traigan las excavadoras!</LocalizationPair>

  <LocalizationPair Name="%PanelFeatureModuleResearchFromMothershipTitle">[scienceColored] en sistema</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PanelFeatureModuleProductionFromMothershipTitle">[industryColored] en sistema</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PanelFeatureModuleMoneyFromMothershipTitle">[dustColored] en sistema</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PanelFeatureModuleLifeforceFromMothershipTitle">[lifeforceColored] en sistema</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PanelFeatureModuleGrowthFromMothershipTitle">[foodColored] en sistema</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PanelFeatureModuleEmpirePointFromMothershipTitle">[prestigeColored] en sistema</LocalizationPair>

  <LocalizationPair Name="%FactionTraitEnableMinorLawsTitle">Cuando las Leyes Menores están habilitadas</LocalizationPair>

  <LocalizationPair Name="%PopulationsAssimilatedTitle">Empalmes genéticos totales</LocalizationPair>

  <!-- Used for testing, you can ignore this in translation -->
  <LocalizationPair Name="%false">False</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%true">True</LocalizationPair>

  <!-- Score Improvements -->
  <LocalizationPair Name="%VictoryScreenGlobalScoreDescription">Puntuación global del Imperio, refleja su avance general en cada turno.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VictoryScreenExpansionScoreDescription">Número total de sistemas colonizados en cada turno</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VictoryScreenPopulationScoreDescription">Número total de población que tiene tu Imperio en cada turno</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VictoryScreenTradeScoreDescription">Producción total de polvo de las sedes comerciales en cada turno</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VictoryScreenHappinessScoreDescription">Aprobación promedio que tiene tu Imperio en cada turno</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VictoryScreenResearchScoreDescription">Número total de tecnologías investigadas en cada turno</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VictoryScreenResearchScoreTitle">Tecnología</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VictoryScreenHeroesScoreDescription">Nivel combinado de todos los héroes en cada turno</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VictoryScreenHeroesScoreTitle">Héroes</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VictoryScreenHonorScoreDescription">Keii máximo en cada turno</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VictoryScreenAccumulatorFoodDescription">Producción de alimentos acumulada en cada turno</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VictoryScreenAccumulatorIndustryDescription">Producción industrial acumulada en cada turno</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VictoryScreenAccumulatorInfluenceDescription">Producción de influencia acumulada en cada turno</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VictoryScreenAccumulatorMoneyDescription">Producción de polvo acumulado en cada turno</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VictoryScreenAccumulatorResearchDescription">Producción de ciencia acumulada cada turno</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VictoryScreenMilitaryScoreDescription">Poder total de las naves y personal total en cada turno.</LocalizationPair>

  <!-- Ship Names -->
  <LocalizationPair Name="%MFPiratesSmallAttackerTitle">Punzón</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MFPiratesMediumAttackerTitle">Cuña</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MFAdvancedSmallAttackerTitle">Diente</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MFAdvancedMediumAttackerTitle">Muelle</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MFInsectoidSmallAttackerTitle">Tentáculo</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MFInsectoidMediumAttackerTitle">Aguijón</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MFPrimitiveSmallAttackerTitle">Llama</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%MFPrimitiveMediumAttackerTitle">Trueno</LocalizationPair>

  <!-- UE Tooltips without circularity -->
  <LocalizationPair Name="%ProductionToInfluenceTooltipEffects">0.1 [prestigeColored] por [industryColored] en sistemas</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PopulationCollectionBonusTerrans3TooltipEffects">0.2 [prestigeColored] por [industryColored] en sistemas</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementQuestUnitedEmpire08TooltipEffects">0.2 [prestigeColored] por [industryColored] en sistemas</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ProductionToInfluenceTitle">La voluntad del Emperador</LocalizationPair>

  <!-- Endless Skill Tree -->
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessUpkeep_1Title">Mantenimiento Endless</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessUpkeep_2Title">Mantenimiento Endless</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessXP_1Title">Experiencia Endless</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessXP_2Title">Experiencia Endless</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessDust_1Title">Polvo Endless</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessDust_2Title">Polvo Endless</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessExploration_1Title">Exploración Endless</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessExploration_2Title">Exploración Endless</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessScience_1Title">Investigación Endless</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessScience_2Title">Investigación Endless</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessDefense_1Title">Defensas Endless</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessDefense_2Title">Defensas Endless</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessInfluence_1Title">Influencia Endless</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessInfluence_2Title">Influencia Endless</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessOffense_1Title">Armas Endless</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessOffense_2Title">Armas Endless</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessSDCost_1Title">Desarrollo Endless</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EndlessMovementToolTipOverride">+1 al movimiento de naves en Imperio</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessUpkeep_1Description">Todos los Endless eran extremadamente dependientes del polvo al final, e incluso ahora se requiere en grandes cantidades para funcionar a su máxima capacidad.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessXP_1Description">Debido a su edad, la mayoría de los Endless han comenzado a toparse con los límites superiores de almacenamiento de información, por lo que es difícil recordar lo que alguna vez consideraron habilidades "básicas".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessDust_1Description">Ser Virtual es ser uno con los sistemas, ver el movimiento de los mercados como la trayectoria de una piedra que salta en el agua o una pelota que rebota.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessExploration_1Description">Como el vuelo alguna vez fue para el movimiento terrestre, así el plegar y modificar el universo alrededor de la flota ahora es para cualquier movimiento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessScience_1Description">Cuando está bendecido con memoria eidética e inmensa capacidad de cálculo, el ojo de la mente puede recordar fácilmente conjuntos de datos o bosquejar planos con total precisión.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessDefense_1Description">Cuando ya peleaste en condiciones de singularidad donde métodos completos de guerra quedaron obsoletos de un día para otro, la defensa se convierte en una práctica simple de predicción donde otros confían en la reacción.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessInfluence_1Description">Con tal poder sin esfuerzo viene la reverencia inadvertida, una molestia constante pero aún útil.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessOffense_1Description">La mayoría de los seres en el universo pueden intuir debilidades físicas en su entorno, pero uno necesita sentidos finamente afinados y conocimiento enciclopédico para reconocerlos incluso en las aleaciones más avanzadas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillEndlessSDCost_1Description">A pesar de lo avanzado que es, el polvo es simplemente el producto de la industria, originalmente derivado del trabajo y, por lo tanto, habilitado primero por los arquitectos Endless que guiaron mundos enteros hacia el único objetivo de su fabricación.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EndlessRepairToolTipOverride">+5% reparación después de la batalla en Imperio</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EndlessAccuracyToolTipOverride">+5% precisión en Imperio</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EndlessSDCostToolTipOverride">-1% al coste de desarrollo de sistema en Imperio por nivel de héroe</LocalizationPair>

  <!-- Conscription Genius hero skill -->
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillSenator4_EmpireManpower_Percent1">+25% capacidad de [manPowerColored] en el imperio
+15 capacidad de [systemdefenseColored] por [population] en sistemas</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HeroSkillSenator4_EmpireManpower_Percent2">+25% capacidad de [manPowerColored] en el imperio
+30 capacidad de [systemdefenseColored] por [population] en sistemas</LocalizationPair>

  <!-- Turn timer -->
  <LocalizationPair Name="%SettingEndTurnTimerLastPlayerDuration300Title">5 minutos</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingEndTurnTimerLastPlayerDuration300Description">5 minutos</LocalizationPair>

  <!-- Law Changes -->

  <!-- Pacifist Tier 3 -->
  <LocalizationPair Name="%LawP03L03ESGShortTitle">Estilo de vida lujoso</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LawP03L03ESGTitle">Legalización de la comercialización directa al consumidor de los recursos de lujo disponibles</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LawP03L03ESGDescription">Los lujos hacen felices a todos. ¿A quién no le gustan los lujos? Con un marketing más frecuente y efectivo, su presencia puede ser aún más impactante.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LawEffectP03L03_ESGTooltipOverride">+1 [happinessColored] por depósito de lujo en Imperio</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%LawEffectP03L03_RepublicESGTooltipOverride">+1.5 [happinessColored] por depósito de lujo en Imperio</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LuxuryDepositCountTitle">Depósitos de lujo en Imperio</LocalizationPair>

  <!-- Pacifist Tier 5 -->
  <LocalizationPair Name="%LawP03L05ESGShortTitle">Externalidad positiva</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LawP03L05ESGTitle">Incentivos gubernamentales para zonas comerciales libres de impuestos</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LawP03L05ESGDescription">Los beneficios del comercio son sustanciales y pueden aprovecharse más plenamente en un entorno pacífico.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LawEffectP03L05_ESGTooltipOverride">+20% [FIDS] en sistemas a lo largo de la ruta comercial</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%LawEffectP03L05_RepublicESGTooltipOverride">+30% [FIDS] en sistemas a lo largo de la ruta comercial</LocalizationPair>

  <!-- Ecologist Tier 2 -->
  <LocalizationPair Name="%LawP04L02ESGShortTitle">Acumulaciones geniales</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LawP04L02ESGTitle">Programas comunitarios de mejora colectiva</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LawP04L02ESGDescription">Con el estímulo adecuado, las poblaciones pueden forjar lazos comunitarios más fuertes que brindan beneficios significativos a la sociedad.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LawEffectP04L02_ESGTooltipOverride">+50% al efecto de [FIDSI] y de [happinessColored] de bonificaciones por estado de acumulación de población.</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%LawEffectP04L02_RepublicESGTooltipOverride">+75% al efecto de [FIDSI] y [happinessColored] de bonificaciones por estado de acumulación de población.</LocalizationPair>

  <!-- Ecologist Tier 3 -->
  <LocalizationPair Name="%LawP04L03ESGShortTitle">Hábitats adaptables</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LawP04L03ESGTitle">Iniciativa educativa para permitir una habitabilidad óptima de los entornos naturales</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LawP04L03ESGDescription">Con la orientación adecuada sobre cómo aprovechar al máximo un entorno determinado, la población puede soportar de manera más efectiva las condiciones más duras, así como obtener mayores beneficios de las favorables.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LawEffectP04L03ESGTooltipOverride">-50% Desaprobación de los valores planetarios iniciales
+10 [happinesscolored] por fértil en sistemas</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LawEffectP04L03RepublicESGTooltipOverride">-75% Desaprobación de los valores planetarios iniciales
+15 [happinesscolored] por fértil en sistemas</LocalizationPair>

  <!-- Religious Tier 4 -->
  <LocalizationPair Name="%LawP05L04ESGShortTitle">Senadores santificados</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LawP05L04ESGTitle">Decreto de exaltación de los Ordenados</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LawP05L04ESGDescription">Cuando se les brinda la debida deferencia y la libertad para operar, los heroicos senadores de un imperio pueden aumentar en gran medida su efectividad.</LocalizationPair>

  <!-- Militarist Tier 5 -->
  <LocalizationPair Name="%LawEffectP06L05ESGTooltipOverride">+1% [FIDS] por 250 [systemdefense] en sistema, hasta un 25%</LocalizationPair>
	<LocalizationPair Name="%LawEffectP06L05RepublicESGTooltipOverride">+1.5% [FIDS] por 250 [systemdefense] en sistema, hasta un 30%</LocalizationPair>

  <!-- Fixed Arphar's localization of Sonic Disruption Net -->
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementDeeds01EffectOverride">+15% Salud de tropas defensoras</LocalizationPair>

  <!-- Replacement for "influence-convert 3 systems" quest: Hero from each political party -->
  <LocalizationPair Name="%Deeds_Regular_EmpireDevelopment_Stage4_B-Title">Atractor de talento</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Deeds_Regular_EmpireDevelopment_Stage4_B-Description">Tantos planetas y sistemas, poblados por tanta gente con tantas necesidades diferentes, y a menudo conflictivas. Para nutrirlos y servirlos verdaderamente, se debe realizar una gran cantidad de reclutamiento de héroes, y cuanto antes se haga, mejor.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%Deeds_Regular_EmpireDevelopment_Stage4_B-Objective">Sé el primero en reclutar un héroe de cada partido político.</LocalizationPair>

  <!-- Higher Terraform Cost (for Cravers, to offset benefits of cheaper terraforming) -->
  <LocalizationPair Name="%FactionTraitBadTerraformersTitle">Cuidadores derrochadores</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionTraitBadTerraformersDescription">Empujados ​​a extraer el máximo de recursos de un planeta lo más rápido posible, estas personas tienen poca experiencia en invertir en su entorno natural, lo que hace que el proceso sea significativamente más caro.</LocalizationPair>

  <!-- Smaller Influence Radius (UE) -->
  <LocalizationPair Name="%FactionTraitSmallerInfluenceRadiusTitle">Fronteras juiciosas</LocalizationPair>

  	<!-- Difficulty Settings -->
  <LocalizationPair Name="%SettingGameDifficultyDescription">Afecta el equilibrio del juego y la relativa "equidad", no afecta la capacidad de los jugadores de IA.</LocalizationPair>

  <!-- Galaxy Size -->
  <LocalizationPair Name="%SettingGalaxySizeDescription">Esto determina la cantidad de estrellas en la galaxia (se ve además afectado por la densidad de la galaxia). Esto también determina la cantidad de curiosidades y anomalías en la galaxia, seguirán aproximadamente los siguientes porcentajes:
 • ~50% de todas las curiosidades serán anomalías, ~33% de todas las curiosidades serán botín
 • ~3.5% de todas las curiosidades serán depósitos estratégicos de nivel 2
 • ~2.5% de todas las curiosidades serán depósitos de lujo comunes, depósitos estratégicos de nivel 1, de nivel 3, y depósitos estratégicos previamente revelados (en cada caso)
 • ~2% de todas las curiosidades serán depósitos de lujo poco comunes, y el 1% serán depósitos de lujo raros</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingGalaxySizeGiganticDescription">El tamaño de galaxia Excepcional se recomienda para 14 jugadores.
La galaxia se generará con:
 • 140 nodos
 • 28 nodos aislados
 • ~600 curiosidades totales
 • 10 facciones menores en el núcleo galáctico</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingGalaxySizeColossalDescription">El tamaño de galaxia Colosal se recomienda para 12 jugadores.
La galaxia se generará con:
 • 120 nodos
 • 24 nodos aislados
 • ~500 curiosidades totales
 • 8 facciones menores en el núcleo galáctico</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingGalaxySizeHugeDescription">El tamaño de galaxia Gigante se recomienda para 10 jugadores.
La galaxia se generará con:
 • 100 nodos
 • 20 nodos aislados
 • ~400 curiosidades totales
 • 5 facciones menores en el núcleo galáctico</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingGalaxySizeLargeDescription">El tamaño de galaxia Grande se recomienda para 8 jugadores.
La galaxia se generará con:
 • 80 nodos
 • 16 nodos aislados
 • ~350 curiosidades totales
 • 4 facciones menores en el núcleo galáctico</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingGalaxySizeNormalDescription">El tamaño de galaxia Mediano se recomienda para 6 jugadores.
La galaxia se generará con:
 • 60 nodos
 • 12 nodos aislados
 • ~250 curiosidades totales
 • 3 facciones menores en el núcleo galáctico</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingGalaxySizeSmallDescription">El tamaño de galaxia Pequeño se recomienda para 4 jugadores.
La galaxia se generará con:
 • 40 nodos
 • 8 nodos aislados
 • ~200 curiosidades totales
 • 2 facciones menores en el núcleo galáctico</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingGalaxySizeTinyDescription">El tamaño de galaxia Diminuto se recomienda para 2 jugadores.
La galaxia se generará con:
 • 20 nodos
 • 4 nodos aislados
 • ~100 curiosidades totales
 • 1 facción menor en el núcleo galáctico</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingGalaxySizeRandomDescription">El tamaño de la galaxia se elegirá aleatoriamente.</LocalizationPair>

  <!-- Galaxy Connectivity -->
  <LocalizationPair Name="%SettingConnectivityDensityTitle">Conexión de nodo</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingConnectivityDensityDescription">El número máximo de conexiones que cada nodo (generalmente un sistema) tiene</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingConnectivityDensityHighDescription">Habrá hasta 4 conexiones por nodo de promedio</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingConnectivityDensityMediumDescription">Habrá hasta 2 conexiones por nodo de promedio</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingConnectivityDensityLowDescription">Solo habrá 1 conexión por nodo de promedio</LocalizationPair>

  <!-- Curiosity Quantity -->
  <LocalizationPair Name="%SettingCuriosityRewardsQuantityTitle">Curiosidades adicionales</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingCuriosityRewardsQuantityDescription">Determina la cantidad de curiosidades botín generadas además de las curiosidades originadas por la generación de galaxias. El número exacto de curiosidades botín estará determinado por la cantidad de curiosidades botín generadas en el tamaño de galaxia elegido multiplicado por el multiplicador seleccionado.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingCuriosityRewardsQuantity0Title">Ninguna</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingCuriosityRewardsQuantity0Description">No se generarán curiosidades botín adicionales.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingCuriosityRewardsQuantity50Title">1.5x</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingCuriosityRewardsQuantity50Description">Se generará un 50% de curiosidades botín adicionales.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingCuriosityRewardsQuantity100Title">2x</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingCuriosityRewardsQuantity100Description">Se generará un 100% de curiosidades botín adicionales.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingCuriosityRewardsQuantity150Title">2.5x</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingCuriosityRewardsQuantity150Description">Se generará un 150% de curiosidades botín adicionales.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingCuriosityRewardsQuantity200Title">3x</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingCuriosityRewardsQuantity200Description">Se generará un 200% de curiosidades botín adicionales.</LocalizationPair>

  <!-- Anomaly Quantity -->
  <LocalizationPair Name="%SettingAnomaliesQuantityTitle">Anomalías adicionales</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAnomaliesQuantityDescription">Determina la cantidad de curiosidades botín generadas además de las curiosidades originadas por la generación de galaxias. El número exacto de anomalías estará determinado por la cantidad de anomalías generadas en el tamaño de galaxia elegido multiplicado por el multiplicador seleccionado.
Estas anomalías pueden ignorar las reglas normales de generación de galaxias.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAnomaliesQuantity0Title">Ninguna</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAnomaliesQuantity0Description">No se generarán anomalías adicionales.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAnomaliesQuantity10Title">1.5x</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAnomaliesQuantity10Description">Se generará un 50% de anomalías adicionales.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAnomaliesQuantity20Title">2x</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAnomaliesQuantity20Description">Se generará un 100% de anomalías adicionales.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAnomaliesQuantity30Title">2.5x</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAnomaliesQuantity30Description">Se generará un 150% de anomalías adicionales.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAnomaliesQuantity40Title">3x</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAnomaliesQuantity40Description">Se generará un 200% de anomalías adicionales.</LocalizationPair>

  <!-- Special Node Quantity -->
  <LocalizationPair Name="%SettingSpecialNodesMultiplierAbundantDescription">30% de todos los nodos serán nodos especiales.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingSpecialNodesMultiplierNormalDescription">20% de todos los nodos serán nodos especiales.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingSpecialNodesMultiplierRareDescription">10% de todos los nodos serán nodos especiales.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingSpecialNodesMultiplierNoneDescription">0% de todos los nodos serán nodos especiales.</LocalizationPair>

  <!-- Resource Abundance -->
  <LocalizationPair Name="%SettingResourcesAbundanceAbundantDescription">Los recursos serán comunes, por lo que muchos recursos pueden estar sujetos a monopolios.
Se generará un 50% más de depósitos y es más probable que sean depósitos ricos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingResourcesAbundanceNormalDescription">La mayoría de los sistemas tendrán recursos, por lo que habrá más posibilidades de adquirir monopolios.
Se generará la cantidad estándar de anomalías y es más probable que sean depósitos normales.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingResourcesAbundanceRareDescription">Los recursos serán escasos, por lo que se necesitarán conquistas y diplomacia para adquirir monopolios.
Se generará un 50% menos de depósitos y es más probable que sean depósitos pobres.</LocalizationPair>

  <!-- Anomaly Abundance -->
  <LocalizationPair Name="%SettingAnomalyAbundanceRareDescription">Las anomalías serán raras, tener solo una anomalía por sistema será común.
Se generará un 50% menos de anomalías.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAnomalyAbundanceNormalDescription">Las anomalías serán algo comunes, la mayoría de los planetas deberían tener su propia anomalía.
Se generará la cantidad estándar de anomalías.</LocalizationPair>
    <LocalizationPair Name="%SettingAnomalyAbundanceAbundantDescription">Las anomalías serán comunes, cada planeta debería tener su propia anomalía.
Se generará un 50% más de anomalías.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAnomalyAbundanceGenerousTitle">Generosa</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAnomalyAbundanceGenerousDescription">Las anomalías se distribuirán generosamente por toda la galaxia, cada planeta debería tener al menos una anomalía.
Se generará un 100% más de anomalías.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAnomalyAbundanceBountifulTitle">Abundante</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAnomalyAbundanceBountifulDescription">Las anomalías se distribuirán abundantemente por toda la galaxia, cada planeta debería tener múltiples anomalías.
Se generará un 200% más de anomalías.</LocalizationPair>

  <!-- Curiosity Frequency -->
  <LocalizationPair Name="%SettingCuriosityAbundanceRareDescription">Las curiosidades serán escasas, algunos sistemas pueden tener solo una curiosidad.
Se generará un 50% menos de curiosidades.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingCuriosityAbundanceNormalDescription">Las curiosidades serán poco comunes, la mayoría de los planetas tendrán curiosidades.
Se generará la cantidad estándar de curiosidades.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingCuriosityAbundanceAbundantDescription">Las curiosidades serán comunes, sería poco común que un planeta no la tenga.
Se generará un 50% más de curiosidades.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingCuriosityAbundanceGenerousTitle">Generosa</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingCuriosityAbundanceGenerousDescription">Las curiosidades se distribuirán generosamente por toda la galaxia, y muchos planetas tendrán múltiples curiosidades.
Se generará un 100% más de curiosidades.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingCuriosityAbundanceBountifulTitle">Abundante</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingCuriosityAbundanceBountifulDescription">Las curiosidades se distribuirán abundantemente por toda la galaxia, cada planeta tendrá muchas curiosidades.
Se generará un 200% más de curiosidades.</LocalizationPair>

  <!-- Battle Rewatch -->
  <LocalizationPair Name="%SettingAllowSpaceBattleRewatchTitle">Habilitar la repetición de batallas</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAllowSpaceBattleRewatchDescriptionFalse">Los jugadores no podrán volver a ver las batallas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAllowSpaceBattleRewatchDescriptionTrue">Los jugadores podrán volver a ver las batallas.</LocalizationPair>

  <!-- Academy Difficulty -->
  <LocalizationPair Name="%SettingAcademyDifficultyTitle">Dificultad de la Academia</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAcademyDifficultyDescription">Nivel de dificultad de la Facción de la Academia (cuánto desafío representa para con el jugador)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAcademyDifficultyEasyDescription">La Academia creará algunas patrullas y naves de guerra, pero nada formidable.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAcademyDifficultyNormalDescription">La Academia creará una poderosa fuerza militar que podría representar un desafío para un jugador que no esté preparado.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAcademyDifficultyHardDescription">La Academia creará múltiples fuerzas poderosas que podrían paralizar a un jugador que no esté preparado. </LocalizationPair>
  <!-- Planned for the future, not implemented -->
  <LocalizationPair Name="%SettingAcademyDifficultyEndlessTitle">[red]Endless#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAcademyDifficultyEndlessDescription">Arphar le ha estado dando algunos consejos a Isyander sobre cómo arruinar tu día, e Isyander se lo ha tomado en serio y construirá exclusivamente naves que te provoquen pesadillas.</LocalizationPair>

  <!-- Fixing Capitalization -->
  <LocalizationPair Name="%SettingEndTurnTimerSystemAdditionalDurationTitle">Por Sistema Adicional</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingEndTurnTimerDurationTitle">Duración de Fin de Turno</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingBattleAutoStartTimerTitle">Inicio Automático de Batalla</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingBattleOutcomeTimerDurationTitle">Duración del Temporizador de Resultado de Batalla</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingHackingOutcomeTimerTitle">Habilitar el Temporizador de Resultado de Hackeo</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingHackingOutcomeTimerDurationTitle">Duración del Temporizador de Resultado de Hackeo</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingEndTurnTimerGlobalDurationTitle">Duración del Temporizador Global</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingEndTurnModeGlobalTitle">Temporizador Global</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingPiratesDifficultyTitle">Dificultad de Piratas</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingGalaxyDensityTitle">Densidad de Galaxia</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingConstellationQuantityTitle">Número de Constelaciones</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingMinorFactionsDifficultyTitle">Dificultad de Facción Menor</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingGalaxyAgeTitle">Edad de Galaxia</LocalizationPair>

  <!-- PVP Hacking -->
  <LocalizationPair Name="%SettingAllowPVPHackingFalseDescription">Los jugadores no podrán meterse con otros jugadores via hackeo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingAllowPVPHackingTrueDescription">Los jugadores podrán meterse con otros jugadores via hackeo.</LocalizationPair>

  <!-- Saturated Palette -->
  <LocalizationPair Name="%EmpireColorPaletteColorBlindDescription">Una paleta de colores elegida por tener colores fuertes y vibrantes.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireColorPaletteColorBlindTitle">Saturada</LocalizationPair>

  <!-- Law Tooltip Fixes -->
  <LocalizationPair Name="%LawEffectP06L00ESGTooltipOverride2">+30 [happinessColored] en sistemas cuando se está en guerra, -10 [happinessColored] cuando no se está en guerra</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LawEffectP06L00RepublicESGTooltipOverride2">+45 [happinessColored] en sistemas cuando se está en guerra, -10 [happinessColored] cuando no se está en guerra</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LawEffectP03L00ESGDictatorshipTooltipOverride">+2 [dustcolored] por [population], +10% rebaja en el coste de la producción acelerada</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PopulationPercentModifierTitle">Efecto de [fids] y de [happinessColored] de bonificación racial</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LawEffectP04L02_ESGOverride2">+25% al efecto de [fids] y de [happinessColored] de las bonificaciones raciales</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%LawEffectP04L02_ESGRepublicOverride2">+33% al efecto de [fids] y de [happinessColored] de las bonificaciones raciales</LocalizationPair>

  <!-- Venetian Colonizer -->
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportColonizationVenetianTitle">Recolonizador Lumeris</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportColonizationVenetianDescription">La excelencia Lumeris está en la recolonización de mundos capturados.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ModuleSupportRecolonizerTitle">Usado para recolonizar sistemas arrasados</LocalizationPair>

  <!-- Minor Factions Quantity -->
  <LocalizationPair Name="%SettingMinorFactionsQuantityTitle">Multiplicador de facciones menores</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingMinorFactionsQuantityDescription">Multiplicador aplicado a la cantidad normal de civilizaciones menores en la galaxia (normalmente es 1.5 por jugador, si se usa la cantidad recomendada de jugadores para un tamaño de mapa determinado)</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingMinorFactionsQuantity0Title">0</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingMinorFactionsQuantity0Description">No se generarán facciones menores
  [red]Romperá ciertas misiones de facción y hará que los rasgos de algunas facciones sean inútiles#REVERT#</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingMinorFactionsQuantity0.5Title">0.5x</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingMinorFactionsQuantity0.5Description">El juego intentará generar el 50% del número normal de facciones menores.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingMinorFactionsQuantity1Title">1x</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingMinorFactionsQuantity1Description">El juego intentará generar el 100% del número normal de facciones menores.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingMinorFactionsQuantity1.5Title">1.5x</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingMinorFactionsQuantity1.5Description">El juego intentará generar el 150% del número normal de facciones menores.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingMinorFactionsQuantity2Title">2x</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingMinorFactionsQuantity2Description">El juego intentará generar el 200% del número normal de facciones menores.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingMinorFactionsQuantity2.5Title">2.5x</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingMinorFactionsQuantity2.5Description">El juego intentará generar el 250% del número normal de facciones menores.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingMinorFactionsQuantity3Title">3x</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingMinorFactionsQuantity3Description">El juego intentará generar el 300% del número normal de facciones menores.</LocalizationPair>

  <!-- Industry to Influence Conversion (UE) -->
  <LocalizationPair Name="%EmpirePointFromIndustryConversion">Conversión de la industria</LocalizationPair>

  <!-- Track -->
  <LocalizationPair Name="%PlaceViewerDefenseHackingProgramEffectOverride">Traza el progreso de las operaciones de hackeo enemigas que pasan por este nodo.
Bloquea el efecto de duplicación de ID de servidor (robo de tecnología) si se aplica al sistema natal</LocalizationPair>

  <!-- Fix to arphar's stupid localization mistake with the Nakalim buildings -->
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience6TemplarsTooltip1">+4 [scienceColored] por [relic]</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%StarSystemImprovementScience6TemplarsTooltip2">+1 [scienceColored] por [relic] por fértil</LocalizationPair>

  <!-- Pirate Contracts -->
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementPirateContractsSmallTitle">Contratación de mercenarios</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementPirateContractsSmallDescription">Tener un ejército poderoso es imprescindible si deseas destacar en el escenario galáctico, pero producirlos tú mismo cuando podrías estar erigiendo grandes obeliscos es un desperdicio. Al contratar mercenarios, este problema se evita por completo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementPirateContractsSmallTooltip">Permite la construcción de naves Atacantes mercenarias.
Los mercenarios tienen un mayor coste de mantenimiento, pero son mejores corsarios.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementPirateContractsMediumTitle">Patente de corso</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementPirateContractsMediumDescription">Un ejército mercenario es ciertamente útil en la línea del frente, pero su verdadero poder es su "neutralidad". Permitir que los mercenarios se camuflen como asaltantes sin ley te da la posibilidad de negar responsabilidad cuando bombardean los astilleros de un "aliado".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementPirateContractsMediumTooltip">Permite la construcción de naves Cazadoras mercenarias.
Los mercenarios tienen un mayor coste de mantenimiento, pero son mejores corsarios.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingMercenaryFleetsTitle">Contratación de mercenarios</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingMercenaryFleetsDescription">Habilitando esto te permitirá investigar la capacidad de construir naves de facciones menores.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingMercenaryFleetsTrueTitle">Verdadero</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingMercenaryFleetsTrueDescription">Puedes investigar la capacidad de construir naves de facciones menores.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingMercenaryFleetsFalseTitle">Falso</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%SettingMercenaryFleetsFalseDescription">No puedes investigar la capacidad de construir naves de facciones menores.</LocalizationPair>

  <!-- SD Clarification -->
  <LocalizationPair Name="%RecipeDescription">Los proyectos de desarrollo de sistemas le permiten subir de nivel a sus sistemas estelares mediante el uso de una combinación de componentes de recursos de lujo que generan bonificaciones especiales.
Nota: Sin coste fijo de turnos. Los costes son 25 [industrycolored], 75 [industrycolored] y 125 [industrycolored] por nivel 1, 2, y 3 de recurso de lujo utilizado; respectivamente
  </LocalizationPair>

  <!-- Behemoth Climatology -->
  <LocalizationPair Name="%PanelFeatureModuleNetStrategic1FromSpecialNodesTitle">[Strat01titaniumColored] y [Strat02hyperiumColored] en campos de rejuvenecimiento, agujeros negros y nebulosas solares</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PanelFeatureModuleNetStrategic3FromSpecialNodesTitle">[Strat03adamantianColored] y [Strat04anti-matterColored] en campos de asteroides y estrellas en colapso</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PanelFeatureModuleNetStrategic5FromSpecialNodesTitle">[Strat05orichalcixColored] y [Strat06quadrinixColored] en estrellas de neutrones y nubes espaciales</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ClassModuleStrategicFromSpecialNodeExplicationTitle">Nota: Todos los efectos de generación de recursos estratégicos requieren haber desbloqueado la explotación de esos recursos.</LocalizationPair>

  <!-- UC Quest -->
  <LocalizationPair Name="%UmbralChoirQuest-Chapter1-Part1-ScientistObjective">Descubre al menos $SystemObjectiveAmountName más o un $Percentage % del total de los sistemas en esta galaxia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementPeacefulDiplomacyTitle">Privacidad estratégica</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementPeacefulDiplomacyDescription">Cuando interactúas con el mundo principalmente a través de datos, es difícil ver las redes de información como verdaderamente privadas. Al adoptar estrictos códigos de conducta, el Coro ha podido evitar incidentes políticos importantes y mantener cerca a sus amigos al demostrar su integridad. Cuando es necesario, esto les ha dado a las entidades más astutas y éticamente flexibles las herramientas necesarias para manipular a los demás participantes en el gran juego.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementVisionRangeTitle">Paquete de sensores</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementVisionRangeDescription">Está claro que el alcance de nuestra percepción ya no es suficiente; ¿Qué podría estar buscando la mujer Peregrina? Se montarán nuevos instrumentos en nuestras naves, lo que permitirá la detección de estímulos previamente descartados como "inútiles".</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementVoidHackingTitle">Conocimiento del vacio</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementVoidHackingDescription">Habiendo desarrollado desde hace mucho tiempo una afinidad por el frío vacío del espacio, el Coro ha aprendido a enfocar sus operaciones de hackeo en el vacío. Esto no solo permite emisiones de transmisión más rápidas a través del vacío galáctico, sino que también se ha aumentado el rendimiento de la información, lo que lleva a un aumento general en la eficiencia del hackeo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementMPfromProcessingPowerTitle">Condensación del eco</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementMPfromProcessingPowerDescription">La información transmitida por nuestras operaciones de hackeo aparentemente tiene el efecto de causar la formación de ecos fantasmales cerca de las antenas de origen. Estos fantasmas recién formados se convencen fácilmente para que sean útiles y se ponen a trabajar rápidamente.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementHappinessperSleeperTitle">Siestas felices</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementHappinessperSleeperDescription">Un efecto secundario natural de los procesos implantados en la cibernética de los Durmientes parece hacerlos generalmente más sumisos ante usted como líder. Si bien no se pretende, estos efectos secundarios son ciertamente bienvenidos.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementHackingSpeedTitle">Metal ardiendo</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementHackingSpeedDescription">Al implementar una forma de "multiproceso de larga distancia" entre puertas traseras, la potencia de procesamiento no utilizada en puertas traseras distantes puede usarse para realizar cálculos relevantes para una operación que se está llevando a cabo en el otro lado de la galaxia. Todo esto ocurre en tiempo real y no tiene consecuencias negativas para las puertas traseras utilizadas.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementHauntHappinessTitle">Sustos felices</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementHauntHappinessDescription">A pesar de su naturaleza benévola, a todos los espectros generalmente les encanta asustar a los residentes de los planetas en los que residen sus santuarios. Al derogar las directivas de no interferencia escritas para mantener seguros a los espectros, los espectros traviesos podrán bromear con los civiles.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementFIDSperBWTitle">Envío de motores</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementFIDSperBWDescription">Como antes hacían los motores de búsqueda con la experiencia, ahora lo harán con los propios expertos. Con los cuerpos y las mentes del Coro capaces de viajar rápidamente a través de nuestros sistemas actuales, todos, desde los economistas hasta los biólogos del sistema alimenticio, pueden estar de guardia en cualquier lugar y en cualquier momento.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementHackingSpeed1">+4% a la velocidad de hackeo en tránsito (rutas estelares y distorsionadas) por [backdoor] puerta trasera</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementHackingSpeed2">+2% a la velocidad de finalización de hackeo por [backdoor] puerta trasera</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementHappinessperSleeper">+0.5 [happinesscolored] por Durmientes en Imperio</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementSciencePerTraitor">+5 [happinesscolored] por facción menor asimilada</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementVoidHacking">La [hackingspeed] no se reduce fuera de rutas estelares</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementFIDSperBW">+2 [FIDS] por [processingpower] en Imperio</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PopulationCollectionBonusSuperPopulation2">+20 [FIDS] por Sombras en penumbra</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PopulationCollectionBonusSuperPopulation3">+4 [FIDS] por [processingPower]</LocalizationPair>

  <!-- Lumeris Quest -->
  <LocalizationPair Name="%VenetiansQuest-Chapter1-C1Objective">Alcanza una relación diplomática cordial con una nueva facción menor</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VenetiansQuest-Chapter1-C1ObjectiveTooltip">Mejora las relaciones diplomáticas con la civilización menor a través de las acciones en la pantalla Diplomacia de facción menor, hackeando, o explorando curiosidades.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VenetiansQuest-Chapter1-C3Objective">Descubre al menos $SystemObjectiveAmountName más o un $Percentage % del total de los sistemas en esta galaxia.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementQuestVenetians09RewardTitle">Sin impacto de la [OverPopulation] sobrepoblación en los sistemas</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementVenetianQuestOvercolonizationEffect">+1 sistema por [tradehq] ocupada antes de provocar la desaprobación por expansión en Imperio</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementVenetianQuestDustRecyclingTitle">Contratación de carroñeros</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%EmpireImprovementVenetianQuestDustRecyclingDescription">Durante milenios, los carroñeros de aguas profundas han sido una parte importante de la cultura y la economía Lumeris, actuando como equipos informales de limpieza ecológica y minimizando la pérdida de productos en guerras y accidentes, siendo disputados entre las familias Omokar y Lancellum como un área gris entre el transporte marítimo y la minería. Rompiendo algunos cráneos y obteniendo el apoyo legislativo de la familia Arrakyo, podemos resolver el problema de una vez por todas para que no haya dudas sobre el estado de los carroñeros a bordo de las naves estelares.</LocalizationPair>

  <!-- Variable Relabelings -->
  <LocalizationPair Name="%FreeMovementSpeedTitle">Velocidad distorsionada</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%ProbeVisionRangeTitle">Alcance de visión de la sonda</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%VisionRangeTitle">Alcance de visión</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PanelFeatureModuleEffectsSupportVisionRangeTitle">Alcance de visión</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%PanelFeatureProbeVisionRadiusTitle">Alcance de visión</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HackingWarpSpeed">Velocidad de hackeo en ruta estelar</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HackingNonWarpSpeed">Velocidad de hackeo en ruta distorsionada</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%HackingNodeSpeed">Velocidad de finalización de hackeo</LocalizationPair>

  <!-- Do not translate the word "Chaos", as it is referring to a person -->
  <LocalizationPair Name="%FactionTraitPenanceForYourSinsTitle">Penitencia por lo Imperdonable</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionTraitPenanceForYourSinsDescription">Verá, querido usuario del mod, Chaos ha prometido arreglar los rumbos de combate de las flotillas desde ESG 1.3. Ahora es casi ESG 1.5 y, sin embargo, no hay ningún arreglo de los rumbos de combate de las flotillas a la vista. Debido a esto, mejoraré rencorosamente a los Vodyani dándoles +1% de FIDSI por semana de retraso de ahora en adelante. Si deseas jugar sin esto, puedes crear una facción personalizada y eliminar este rasgo.</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%FactionTraitPenanceForYourSinsOverride">+1% [fidsi] por [population] en sistemas por cada semana que Chaos se retrase en el arreglo de los rumbos de combate de las flotillas</LocalizationPair>
  <LocalizationPair Name="%WeeksChaosHasDelayedTitle">Semanas que Chaos se ha retrasado en el arreglo de los rumbos de combate de las flotillas</LocalizationPair>
</Datatable>
